大發國難財！ 支那鍾南山身家驚人 全支輿論炸鍋

鴻海富士康科技集團25日宣布，聘請中國工程院院士、著名呼吸病學專家鍾南山擔任集團新冠肺炎防疫及復工總顧問，這是鍾南山的另一個新職。大陸新冠疫情爆發後，鍾南山不僅在大陸成了紅人，在台灣打開知名度。樹大招風，大陸網路稱紅遍兩岸的鍾南山已擁有3家公司，密切關聯的公司達90多家，成了大陸輿論關注鍾南山的另個話題。

鍾南山擁3公司 兒享國務院特殊津貼

騰訊微信的影音中，有一款叫做「天眼查」的APP軟體，「天眼查」是大陸國家中小企業發展基金會旗下的權威軟體，在這軟體中可以查閱各家中小企業的內部詳細資訊，只要輸入公司名稱，老闆姓名、品牌名稱，就可以查看該公司的董事結構、註冊資本等基本訊息。

輸入鍾南山，可以發現他有3家公司，其中在廣州的叫做廣州呼研所醫藥科技有限公司，點擊進入，可發現鍾南山是董事長，高管層當中副董事長周榮擁有34家公司，另一位副董事長張曉雷則有20家公司。該公司全部的高管層合計有90家公司。

與廣州呼研所醫藥科技有限公司有密切往來的就有90家公司，最多的一人擁有34家公司，這說明了什麼呢？

日前，鍾南山接受外媒訪問中出現了一個小插曲，原本兒子鍾帷德只是分享父親對自己的教育趣事，但不少大陸網友的重點卻被腰間的愛馬仕皮帶給帶歪了。

「兒子的愛馬仕皮帶好扎眼」、「兒子有點不樸素啊」、「兒子還戴愛馬仕皮帶，估計真的是領導。」

也有自媒體為鍾帷德辯護，「鍾南山的兒子用愛馬仕的皮帶怎麼就扎了這些玻璃心的眼了」、「他是買不起還是他不配？」

鍾帷德，目前是廣州市第一人民醫院的教授，主任醫師，博士生導師，國家級百千萬人才，享受大陸國務院特殊津貼。

李蘭娟發明新藥 與子共有90公司

再看看中國工程院院士李蘭娟，她在疫情中發明了新藥而備受矚目。李蘭娟有12家公司，其中的杭州華卓信息科技有限公司，她是董事，她的兒子鄭傑是董事長。鄭傑擁有79家公司，2人合計有90家公司。

李蘭娟團隊4日發布科研成果，稱阿比朵爾、達蘆那韋兩種藥物可有效抑制新型肺炎冠狀病毒，有自媒體5日以「李蘭娟院士重磅推薦新藥為其兒子名下公司出品，只經過體外細胞初步測試」為題，質疑李蘭娟的研究結果。對此，有媒體報導指出，由李蘭娟與其子鄭傑分別擔任董事、董事長的杭州華卓信息科技，僅是醫療信息平台，與醫藥研發並不相關
。

中國工程院院士李蘭娟團隊2月4日公布阿比朵爾（中共國家藥監管理局審批名稱為阿比多爾）、達蘆那韋可有效抑制新型冠狀病毒，並建議將以上兩種藥物列入國家衛健委「新型冠狀病毒感染的肺炎診療方案（試行第六版）」。

推薦兒子公司藥品抗疫？ 全陸熱議

有大陸自媒體內容隨後發文質疑李蘭娟推薦自己兒子名下公司出品的藥品。這種「內舉不避親」的舉動，立即引來大陸網友的議論。「天眼查」影片稱，李蘭娟的杭州華卓信息科技有限公司與其關係密切的就有220多家公司，這又說明些什麼呢？影片稱，「歡迎大家去下載，大家自行查看」。

不過，也有人為這些抗疫名醫抱不平，有自媒體「北美留學生」公眾號稱，「彷彿我們的醫生就應該接受貧困。殊不知，無私不是醫生的天職，治病救人才是」。醫生是一個職業，一個工作，他們一樣有成家立業、贍養父母、撫養子女的壓力，也同樣不是租房就是背負著高額的房貸，也一樣對生活質量有所追求。

不意外

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動